# Багология

**Багология** - это список всевозможных багов при Онлайн игре в Worms 3D и способы их решения.

Баги, которые появляются во время онлайн игры. Эти ошибки классифицированы в зависимости от ситуации, в которой они появятся.

## Видимые баги

Ошибки, которые вызывают только зрительные аномалия, не влияющие на геймплей.

- **Big Hands**
- **Hot Worm**
- **Mini-scope**
- **Fallen Parachutist**

## Баги с веревкой

Баги, которые возникают при использовании Веревки, или как следствие использования.

- **Rocketworm**
- **Rodeo Bug**
- **Copperfield Trick**
- **Trembling Worm**
- **Extra-speed**
- **Frog Jump**
- **Sticky Ropewire**
- **Wallwalker**

- **Закрытые глаза**

    Если прыгнуть с большой высоты и зацепиться верёвкой уже после того, как червь начал крутиться в воздухе (с почти закрытыми глазами), то после того как он зацепится, у него будут закрыты глаза.

## Баги с оружием

Ошибки, связанные с использованием оружия.

- **Shotgun glitch**

## Баги движения

Баги, которые вызывают проблемы при движении червя.

- **Underground Bug**
- **Suffering Worm**
- **Sticky Head**
- **Surfing Worm**

## Критические ошибки

Ошибки, которые вызывают в онлайн игре крушение или делают невозможным продолжать.

- **Клокбаг**

    Баг при входе в комнату курсор становится в виде часов. При этом невозможно ничего сделать.

    - Способ борьбы
        1. Добавить команду тому кто уже есть в комнате.
        2. Подождать, пока кто нибудь еще не зайдет в комнату.
        3. Хозяин комнаты должен изменить схемы и карты, чтобы пошел сигнал обновления.


- **Ватербаг**

    Игра вылетает как только таймер внезапной смерти включит подъем воды.

    - Причина
        - Десинхронизация таймеров игроков, у одного игрока вода поднимается раньше чем у другого.
    - Способ борьбы
        - перезагрузиться всем играющим и начать игру заново. И не использовать схемы с подъемом воды по таймеру.


- **Спаунбаг**

    Черви расстанавливаются в позициях spawn на карте, но для игроков эти позиция различны. В итоге при смене хода червяк ходит в разном направлении.

    - Причина
        - Плохо сделана карта, слишком большая или плохая синхронизация игры.
    - Способ борьбы
        - Уменьшить количество червяков и перезагрузить игру.


- **Рандомбаг**

    При случайно генерирующихся событиях, к примеру землетрясение, червяки могут сдвигаться в разном направлении относительно других, в итоге десинхронизация игры.

    - Способ борьбы
        - Перезагрузка игры всем играющим.


- **Мапбаг**

    Игроки получают разные коды для карты, и в итоге один играет на другой карте, а другие видят как он прыгает в воду, игра вылетает сразу.


- **Crash**
- **Countdown Over**
- **Eternal Turn**
- **Splash & Crash**

## Другие ошибки

- **.exe Crash**
- **Gameover Bug**
